**高科西路站**位于[上海](../Page/上海.md "wikilink")[浦东新区的](../Page/浦东新区.md "wikilink")[高科西路和](../Page/高科西路.md "wikilink")[东明路路口附近](../Page/东明路.md "wikilink")，为[上海轨道交通6号线及](../Page/上海轨道交通6号线.md "wikilink")[7号线的](../Page/上海轨道交通7号线.md "wikilink")[换乘站](../Page/换乘站.md "wikilink")
，于2007年12月29日6号线开通当天启用。2009年12月5日7号线开通试运营，高科西路站的换乘站功能开始发挥作用。

## 周边

## 車站設計

高科西路站的6号线和7号线车站均为地下[岛式站台](../Page/岛式站台.md "wikilink")。7号线站台位于6号线站台的下方，两条线路的运行方向在水平面的投影并不完全垂直，而是呈斜十字。两条线路的[换乘方式是垂直换乘](../Page/换乘站.md "wikilink")，乘客通过站台上的楼梯实现换乘。

## 公交换乘

86、119、170、219、338、583、614、638、715、734、771、780、786、871、980、988、隧道二线、隧道九线、大桥一线、南华专线、徐川专线

## 车站出口

  - 1号口：高科西路北侧，东明路东
  - 2号口：东明路东侧，高科西路南
  - 3号口（暂未开放）：东明路西侧，高科西路南
  - 4号口：高科西路北侧，东明路西

## 邻近车站

[Category:浦东新区地铁车站](../Category/浦东新区地铁车站.md "wikilink")
[Category:2007年启用的铁路车站](../Category/2007年启用的铁路车站.md "wikilink")
[Category:以街道命名的中國鐵路車站](../Category/以街道命名的中國鐵路車站.md "wikilink")